+++
title = "20 декабря 2015"
date = 2017-06-17T21:20:11
author = "Константин Кноп"
guid = "http://mak-chgk.ru/?page_id=29672"
slug = "2015-12-20"
aliases = [ "/post_29672",]
type = "post"
categories = [ "Правление и комиссии",]
tags = []
+++

Информационное сообщение о заседании Правления 20.12.2015. 







Повестка дня. 1. О приеме новых членов. Докладчик - С. Абрамов 2. О результатах ЧМ-2015 и проведении ЧМ-2016. Докладчик - А. Рубин. 3. О работе комиссии по этике. Докладчик - А. Друзь 4. О работе дисциплинарной комиссии. Докладчик - И. Бер 5. О работе комиссии по рейтингу. Докладчик - Л. Черненко 6. О порядке вступления в силу решений, принимаемых комиссиями МАК. Докладчик - А. Губанов. 7. Разное 1. Правление рассмотрело сообщение руководителя комиссии по регионам и приёму новых членов С.Абрамова о поступивших заявках.



По итогам голосования в МАК приняты два новых клуба:



  * Владикавказский интеллектуальный клуб «Посторонним V» (г. Владикавказ, РСО, Россия) рекомендации: А.Рубин, С.Абрамов



  * Клуб «Интеллектуальные Игры в Саратове» (г. Саратов, Россия) рекомендации: М.Поташев. Г.Мосидзе, А.Рубин



Принятие Венского клуба интеллектуальных игр отложено, в связи с отсутствием рекомендаций членов Правления..



Кроме того, в состав комиссии добавлен Сергей Ефимов. 2. Правление утвердило итоги ЧМ 2015.



Правление обращает внимание Оргкомитета ЧМ на (недопустимость) имевших место нарушений правил этикета при проведении публичных мероприятий. Предложить оргкомитету включить правила этикета в Положение о ЧМ.



ЧМ-2016 предполагается провести в Цахкадзоре (Армения) 10-13 ноября 2016 г. Оргкомитет ЧМ (единогласно) утверждён в составе: А.Рубин (руководитель), М.Поташев, С.Абрамов, Л.Черненко, Г.Мосидзе, Т.Кочарян.



Правление заслушало предложения А.Рубина о новом порядке отбора команд на чемпионат мира. В связи с этим оргкомитету предложено подготовить новое Положение о ЧМ.



  1. Правление утвердило (единогласно) следующие решения Дисциплинарной комиссии МАК



<blockquote class="wp-embedded-content" data-secret="H4aJUpxH16">

  <a href="http://mak-chgk.ru/komissii/discipl/disc20150902-1/">Решения Дисциплинарной комиссии МАК от 2.09.2015. Решение 1.</a>

</blockquote>



<blockquote class="wp-embedded-content" data-secret="f9HkzoRtcm">

  <a href="http://mak-chgk.ru/komissii/discipl/disc20150902-2/">Решения Дисциплинарной комиссии МАК от 2.09.2015. Решение 2.</a>

</blockquote>



<blockquote class="wp-embedded-content" data-secret="cizxEd6IvB">

  <a href="http://mak-chgk.ru/komissii/discipl/disc20150902-3/">Решения Дисциплинарной комиссии МАК от 2.09.2015. Решение 3.</a>

</blockquote>



<blockquote class="wp-embedded-content" data-secret="JjNs7YUrYM">

  <a href="http://mak-chgk.ru/komissii/discipl/disc20150930/">Решение Дисциплинарной комиссии МАК от 30.09.2015</a>

</blockquote>



<blockquote class="wp-embedded-content" data-secret="yoSLUtnClo">

  <a href="http://mak-chgk.ru/komissii/discipl/disc20151220/">Решение дисциплинарной комиссии в редакции, утверждённой Правлением МАК 20.12.2015</a>

</blockquote>



По предложению докладчика И.Бера принято также изменение в Положении о ДК. Правление поручило комиссии по этике рассматривать заявления на предмет их принадлежности к КЭ или к ДК в двухнедельный срок.



  1. Правление утвердило решение Комиссии по этике в следующей редакции:



<blockquote class="wp-embedded-content" data-secret="COiyVlkvmI">

  <a href="http://mak-chgk.ru/komissii/ethics/reshenie-komissii-po-etike-v-redakcii-pravleniya-mak-ot-20-12-2015/">Решение Комиссии по этике №29 (в редакции, утверждённой Правлением МАК 20.12.2015)</a>

</blockquote>



(голосовалось раздельно по пунктам - п.1 - 11 за, 2 против, 2 воздержались, п.2 - 11 за, 4 против)



Правление поручает комиссиям разобраться в том, почему Д.Слоущ принимал участие в лицензированных турнирах после 5 декабря.



  1. По докладу о работе Комиссии по рейтингу



Положение о рейтинге отправлено на доработку, вплоть до утверждения положения принято считать официальным &#8220;рейтинг Б&#8221;.



  1. Доклад А.Губанова о порядке вступления в силу решений комиссий МАК.



Принято решение принять за основу текст, подготовленный А.Губановым, поручить автору доклада дополнить его в соответствии с предложениями, звучавшими при обсуждении.